2025.01.03 fri

Database : 데이터를 저장하기 위한 공간 , 데이터의 집합

Data : 자료
nformation : 정보
knowledge : 지식
wisdom : 지혜 (문제 정보에 대해서 재구성 할 수 있게 이해하여 나타내는 ?)

테이블 : 데이터를 구조화 하기 전에 정규화하는 
DBMS : 데이터를 생성, 수정, 삭제, 조회 하는 것, 
그 안에 들어있는 테이블을 생성, 수정, 삭제, 조회 하는 것을 관리하는 프로그램(MySQL)
SQL : 구조화 되어 있는 데이터나, 구조화 되지 않은 데이터들을 관리
관계형(DBMS)
- 

DDL(Data Definition Language) - 구조물 생성
create : 데이터베이스, 테이블등을 생성
alter : 테이블을 수정
drop : 데이터베이스, 테이블을 삭제
truncate : 테이블을 초기화

DML(Data Manipulation Language) - 구조물 안에 내용을 생성
select : 데이터 조회
insert : 데이터 삽입
update : 데이터 수정
delete : 데이터 삭제

DCL(Data Control Language) - 구조물에 대한 접근을 허용, 삭제, 관리 등을 할 수 있는 곳
grant : 특정 데이터베이스 사용자에게 특정 작업에 대한 수행 권한을 부여
revoke : 특정 데이터베이스 사용자에게 특정 작업에 대한 수행 권한을 박탈, 회수
commit : 트랜잭션의 작업을 저장
rollback : 트랜잭션의 작업을 취소, 원래대로 복구

MYSQL - database
1. information_schema : 





스네이크 표기법 : user_id 
카멜 표기법 : user_Id
제약조건 - 특정한 제약조건을 넣는냐에 따라 어떤 제약을 거는지 
ex ) pk 중복을 허용하지 않음
